林鄭：為維護一國兩制和長治久安 難有妥協空間

特首林鄭月娥今日在特區2018年十大施政事件評選頒獎禮上致辭時指，施政19個月來，雖然受過惡意攻擊，和部分市民對她的負面看法，但為維護一國兩制和香港長治久安，「恐怕難有妥協空間」。

林鄭月娥表示，國歌法立法、取消支持港獨人士參選資格，和取締香港民族黨，是去年與憲制有關的三件大事。然而經歷香港社會近年出現的新情况和矛盾後，上述「看似簡單並理所當然的任務」，對其政治智慧、調解能力和耐心包容，都是重大考驗。

林鄭月娥強調，未來會本着一如既往的迎難而上精神，無畏無懼地處理任何衝擊國家主權、安全或發展利益等行為。說罷，會場響起掌聲。

林鄭月娥續稱，會確保一國兩制在香港全面貫徹執行，不負中央和市民重託。她又表示，施政19個月以來無可避免引來一些惡意攻擊，部分市民因不能完全理解憲制新秩序，也對她有負面看法。不過她指出，為維護一國兩制和香港長治久安，「恐怕難有妥協空間」。

簡單d即係wfc

唔維持一國咪得

林鄭月娥幫殺人政權做事一定會落地獄

開頭唔係懶親民話萬事都有得傾咩？